老蛙 12mum f/2.8 Zero-D

有冇師兄用過Laowa 12mm f/2.8 Zero-D？作為廣角鏡算唔算正同性價比高?

呢度好多呢個牌子打手架，唔好響度問呀

咁其實好定唔好佢d鏡

Zero distortion 有d吸引

好受鬼佬歡迎 尤其做開video嗰啲

暗角好勁

呢個價錢，質素ok既
不過我會寧願擇三陽

邊支?

irix 呢？
呢個牌子好似冇乜人講

我會話你知佢Zero Dis後果係焦距唔足數，可能16mm都無
應該好快會有打手跳出嚟架喇

irix = 三洋

去旅行影大景其實幾好
但點都有些少變形，只係無咁覺眼
同埋d濾鏡貴

利申 上次旅行買左一支

黑影勁唔勁?有冇相share下?

少少覺眼，但lightroom都執得走

用緊irix 15mm f2.4

點睇?
係咪真係三洋貼牌

blackstone or firefly?
邊隻好D

金屬同膠殼
有錢就金屬
想平or想輕d就膠

自己本身未用過三洋 但俾用緊三洋既朋友玩過下 佢地都覺得唔錯 起碼實淨過老蛙